{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"tractor","quizNumber":"21","quiz":[{"id":306,"question":"ما هو ترتيب العمليات اللازمة لتغيير عجل ؟","a":"فتح برغيين متقابلين اولا ثم رفع المركبة وفتح باقي البراغي","b":"فتح البراغي قليلا ، رفع المركبة ثم فتح البراغي تماما","answer":"2"},{"id":323,"question":"يجوز إيقاف مركبة في الجانب المقابل لمحطة باصات:","a":"في كل شارع باتجاه واحد ووُسم بشاخصة.","b":"إذا كان عرض الشارع في ذلك المكان 12م أو أكثر.","answer":"2"},{"id":314,"question":"اذا كان ضغط الهواء في الاطارات غير صحيح فالاطارات تتلف بسرعة","a":"غير صحيح","b":"صحيح","answer":"2"},{"id":300,"question":"ما هي وظيفة الكاربوريتر في المركبة؟","a":"مزج الهواء بالوقود بغية احداث خليط يحترق لتشغيل المحرك","b":"تنظيف الوقود الذي يدخل الى خزان الوقود","answer":"1"},{"id":316,"question":"يرينا مقياس ضغط الزيت","a":"صلاحية فيلتر الزيت","b":"اذا كان الزيت يصل الى جميع الأجزاء المتحركه في المحرك","answer":"2"},{"id":310,"question":"ماذا ترينا ساعة ضغط الزيت أو لامبة ضغط الزيت","a":"ترينا مقدار ضغط الزيت في المحرك أثناء عمله","b":"ترينا كمية الزيت الذي يجب أن نضيفه","answer":"1"},{"id":315,"question":"يرينا مقياس السرعة","a":"سرعة دوران عجلة المحرك","b":"سرعة سير المركبة  كم / ساعة","answer":"2"},{"id":302,"question":"الخليط من الوقود والهواء الضروري لتشغيل المحرك يتكون","a":"في الكاربوريتر","b":"في الرادياتر","answer":"1"},{"id":327,"question":"هل يجب أن تحمل كل مركبة مسجلة في البلاد لوحتي أرقام؟","a":"كلا، فلوحة واحدة تكفي في الخلف.","b":"نعم، أما المقطورة والمستندة فيحملوا لوحة واحدة.","answer":"2"},{"id":305,"question":"عندما يكون ضغط الهواء في الاطارات اكثر من المطلوب","a":"تزيد سرعة المركبة","b":"تكون المركبة اكثر حساسية للاهتزازات","answer":"2"},{"id":304,"question":"عندما لا تصل الشراره الكهربائية للبوجيات","a":"هذا يؤثر فقط عند تشغيل المحرك صباحا","b":"المحرك لا يعمل","answer":"2"},{"id":309,"question":"ما هي وظيفة البطارية","a":"خزن التيار الكهربائي","b":"فصل التيار الكهربائي","answer":"1"},{"id":329,"question":"يكون لون نور الالتقاء (الضوء الواطئ) في المركبة:","a":"اصفر في المركبات الثقيلة فقط.","b":"ابيض أو اصفر فاتح.","answer":"2"},{"id":321,"question":"يضيء مصباح تحذير الأضواء في لوحة المقاييس ( التابلو ) :","a":"عندما نستعمل مصابيح الوقوف","b":"عندما نستعمل الضوء العالي","answer":"2"},{"id":325,"question":"يضيء نور الالتقاء (الضوء الواطئ)  في المركبة ليلاً لمسافة:","a":"لا تقل عن 15م أمام المركبة.","b":"لا تزيد عن 30م أمام المركبة.","answer":"2"},{"id":312,"question":"انت تسير بمركبة ، وتشعر بان عملية المقود تختلف عما كان بالامس ،فما عليك عمله","a":"ان تتوجه حالا للكراج لاصلاح المقود","b":"ان نضيف حالا زيت لمحور المقود","answer":"1"},{"id":322,"question":"في المركبات الحديثة يوجد مصباح لجهاز الفرامل يضيء","a":"عندما تسخن بطانة الفرامل","b":"عندما يكون هناك نقص في سائل الفرامل","answer":"2"},{"id":324,"question":"يضيء نور الطريق (الضوء العالي) في المركبة ليلاً لمسافة:","a":"لا تقل عن 100م أمام المركبة.","b":"لا تقل عن 15م أمام المركبة.","answer":"1"},{"id":320,"question":"يجب تغيير الزيت في حوض الزيت / الكارتير","a":"بعد عدد من الكيلومترات حسب تعليمات المنتج","b":"عندما تشعر بأن كثافة الزيت عالية جداً","answer":"1"},{"id":318,"question":"يرينا مقياس الوقود","a":"عدد الكيلومترات التي قطعتها المركبة","b":"كمية الوقود في خزان الوقود","answer":"2"},{"id":313,"question":"كيف نلاحظ ان حزام المروحة قد انقطع","a":"عند فتح غطاء المحرك","b":"عندما تضيء ساعة الامبير وترتفع درجة حرارة الماء في المحرك","answer":"2"},{"id":328,"question":"يكون لون نور الطريق (الضوء العالي) في المركبة:","a":"ابيض أو اصفر فاتح.","b":"اصفر في المركبات الثقيلة فقط.","answer":"1"},{"id":326,"question":"ما هي السرعة القصوى للتراكتور خارج المدن؟","a":"30كم/ساعة.","b":"40كم/ساعة.","answer":"2"},{"id":303,"question":"عند الضغط على دعسة الكلاتش","a":"لا ينقل المحرك القوة لتحريك العجلات","b":"تزيد القوة المنقولة من المحرك الى العجلات","answer":"1"},{"id":317,"question":"عندما لا يمكن تشغيل المحرك ، وتشعر برائحة الوقود، وهناك شك بأن الكاربوريتر مشبع","a":"عليك الاستمرار بتشغيل المحرك الى أن يتبخر الوقود","b":"عليك الانتظار قليلا الى أن يتبخر الوقود ، بعد ذلك تشغل المحرك","answer":"2"},{"id":319,"question":"جهاز تغيير الاضواء في المركبة يمكن السائق من","a":"تغيير الضوء العالي الى الواطىء وبالعكس","b":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"1"},{"id":308,"question":"عندما يتوقف محرك البنزين بصورة فجائية فما عليك فحصه أولا","a":"اذا كان هناك زيت كاف في المحرك","b":"اذا كان هناك خلل في التيار الكهربائي","answer":"2"},{"id":301,"question":"ما هي وظيفة التشوك (الخانق) في المركبة؟","a":"تكوين خليط غني بالوقود لتسهيل تشغيل المحرك بالجو البارد وخصوصا في الصباح","b":"ايصال الكهرباء بصورة سريعة للمحرك","answer":"1"},{"id":307,"question":"يجب ان يكون ضغط الهواء في الاطارات","a":"حسب تعليمات المنتج","b":"حسب تعليمات القانون","answer":"1"},{"id":311,"question":"اذا كانت كمية الزيت ناقصة في الكرتير ( حوض الزيت)","a":"يجب التوجه إلى أقرب كراج لإصلاح الخلل .","b":"يجب إضافة الكمية الناقصة .","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}